Una computadora moderna consiste de uno o m\'as procesadores, memoria, discos, impresoras y uno o varios dispositivos de entrada/salida. Adem\'as una computadora ejecuta programas que suelen intentar acceder a estos recursos y generalmente asumiendo que son los \'unicos que desean utilizarlos. Sin embargo esto casi nunca es cierto y suelen haber conflictos cuando dos procesos (programas en ejecuci\'on) acceden al mismo recurso. Para solucionar estas problem\'aticas se recurre a los sistemas operativos, que son aquellos que se encargan de coordinar el acceso a los recursos por parte de los procesos. Un sistema operativo es un proceso superior a todos los dem\'as y decide, siguiendo alguna normativa, en que momentos los procesos comunes se ejecutan. Se conoce a esta normativa como pol\'itica de \emph{scheduling}, y no hay una \'unica manera de definirla. Dependiendo de la situaci\'on puede que se prefiera pol\'iticas que permitan a los procesos mantener ocupado un recurso durante per\'iodos largos de tiempo mientras que otras pol\'iticas se valen en desalojar a las tareas y otorgarle los recursos a otra tarea. Se espera que un \emph{scheduler} trate de cumplir los siguientes objetivos:

\begin{itemize}
	\item Ecuanimidad (\emph{fairness}): que cada proceso reciba una dosis “justa” de CPU (para alguna definici\'on de justicia).
	\item Eficiencia: tratar de que la CPU est\'e ocupada todo el tiempo.
	\item Carga del sistema: minimizar la cantidad de procesos listos que est\'an esperando CPU.
	\item Tiempo de respuesta: minimizar el tiempo de respuesta percibido por los usuarios interactivos.
	\item Latencia: minimizar el tiempo requerido para que un proceso empiece a dar resultados.
	\item Tiempo de ejecuci\'on: minimizar el tiempo total que le toma a un proceso ejecutar completamente.
	\item Rendimiento (throughput): maximizar el n\'umero de procesos terminados por unidad de tiempo.
	\item Liberaci\'on de recursos: hacer que terminen cuanto antes los procesos que tiene reservados m\'as recursos.
\end{itemize}

Como se puede intuir, es imposible cumplir todos los objetivos a la vez, por lo tanto las pol\'iticas de \emph{scheduling} tienen sus ventajas y sus desventajas. Es el enfoque de este informe exhibir dichas pol\'iticas, su implementaci\'on en lenguaje \emph{C++} y mostraremos sus pros y sus contras con ejemplos.

\subsection{Simulador}

Para analizar las diferentes pol\'iticas de \emph{scheduling} utilizamos un modelo de computadora simplificado que consiste en los siguientes componentes:

\begin{itemize}
	\item Un lote de programas a ejecutar.
	\item Uno o varios n\'ucleos (\emph{cores}) de procesamiento, que se encargar\'an de hacer los c\'omputos de los procesos.
	\item Un \'unico dispositivo de entrada y salida que todos los procesos pueden utilizar si lo desean.
\end{itemize}

\subsubsection{Acciones del simulador}

El simulador provee a los procesos con tres acciones posibles:

\begin{itemize}
	\item $uso\_CPU$(\emph{n}) que indica que el proceso utilizar\'a el CPU durante \emph{n} ciclos de reloj.
	\item $uso\_IO$(\emph{n}) que indica que el proceso utilizar\'a un recurso de entrada/salida durante $n$ ciclos de reloj. Durante este tiempo el proceso no utiliza al procesador, as\'i que el \emph{scheduler} es libre de utilizar ese tiempo en otra tarea.
	\item $return$ que indica que el proceso ya termin\'o su ejecuci\'on. El \emph{scheduler} debe realizar las acciones necesarias para desalojar al proceso.
\end{itemize}

\subsubsection{Definici\'on de \emph{schedulers}}

Un \emph{scheduler} v\'alido ofrece las siguientes funcionalidades:
\begin{itemize}
	\item \funcName{load(pid)}: Carga un proceso con n\'umero de identificaci\'on \funcName{pid}. 
	\item \funcName{unblock(pid)}: Se realiza cuando un proceso con n\'umero de identificaci\'on \funcName{pid} deja de utilizar un recurso de entrada/salida y desea volver a usar el procesador.
	\item \funcName{tick(cpu,motivo)}: Se ejecuta por cada $tick$ del reloj del procesador \funcName{cpu} y el \funcName{motivo} indica que sucedi\'o con el \'ultimo proceso que estaba en ejecuci\'on.
\end{itemize}
